<一地兩檢>《基本法》第18條保障內地法律不能在香港特區實施

「一地兩檢」：提醒懶惰議員
「一地兩檢」的關鍵問題是，《基本法》第18條保障內地法律不能在香港特區實施。在香港進行「一地兩檢」，必然涉及在香港境內執行內地法律，所以與第18條有衝突。香港特區固然無權立法容許內地人員來港執法，但同樣亦不能自行執行內地法律，因為問題不在「誰執法」，而是在「執甚麼法」。

共匪：I'm the law

最多釋法滿足你班『守法』港豬

中共出聲
保皇倡議人大釋法
飯民做SHOW
成功釋法
飯民高呼民主最黑暗一日

最有效方法，只有跪求美國取消香港關係法，襯香港對共匪有利用價值時，一野揸爆佢

唯一自救方法，當香港變成一隻棄子時就係香港有救嘅時候

名為一國兩制 實係一國一制

第 十 八 條
在 香 港 特 別 行 政 區 實 行 的 法 律 為 本 法 第 八 條 規 定 的 香 港 原 有 法 律 和 香 港 特 別 行 政 區 立 法 機 關 制 定 的 法 律 。

全 國 性 法 律 除 列 於 本 法 附 件 三 者 外 ， 不 在 香 港 特 別 行 政 區 實 施 。 凡 列 於 本 法 附 件 三 之 法 律 ， 由 香 港 特 別 行 政 區 在 當 地 公 布 或 立 法 實 施 。

全 國 人 民 代 表 大 會 常 務 委 員 會 在 徵 詢 其 所 屬 的 香 港 特 別 行 政 區 基 本 法 委 員 會 和 香 港 特 別 行 政 區 政 府 的 意 見 後 ， 可 對 列 於 本 法 附 件 三 的 法 律 作 出 增 減 ， 任 何 列 入 附 件 三 的 法 律 ， 限 於 有 關 國 防 、 外 交 和 其 他 按 本 法 規 定 不 屬 於 香 港 特 別 行 政 區 自 治 範 圍 的 法 律 。

全 國 人 民 代 表 大 會 常 務 委 員 會 決 定 宣 布 戰 爭 狀 態 或 因 香 港 特 別 行 政 區 內 發 生 香 港 特 別 行 政 區 政 府 不 能 控 制 的 危 及 國 家 統 一 或 安 全 的 動 亂 而 決 定 香 港 特 別 行 政 區 進 入 緊 急 狀 態 ， 中 央 人 民 政 府 可 發 布 命 令 將 有 關 全 國 性 法 律 在 香 港 特 別 行 政 區 實 施 。

除非打扙，係西九搞一地兩檢點都違憲

不如香港去大陸果段唔好做高鐵，改做一般火車咁，去到大陸先轉高鐵順便過海關，咁有無可能？

班支那賤畜想一野係一個地方完成晒保安檢查嘛

咁起黎做乜 原有鐵路都做到呢個用途啦咁

中國白鴿党某人已提出解決辦法
"可撥歸部份土地予內地政府，以免出現內地人員在港執法情況。"

白鴿個方法同深圳灣而家個做法接近，只係深圳灣係鄰國借地冇人敢嘈，香港借就...

其實真係唔知起黎做乜

做乜成件事又係香港人幫佢諗點解決 根本係大陸果段查關出問題 佢地咪自己係第一個站做過關囉

等鄰國運兵黎香港更有效率

人大開個會乜法例都可以改，而且深圳灣係租返黎，每年要比6百幾萬

從始以後，香港唔再安全。

只要出個新國務院令修改「香港特別行政區行政區域界線」將部分地方剔出香港範圍就得，2015年澳門就根據國務院令第665號多左水域。